
\lhead[\chaptername~\thechapter]{\rightmark}


\rhead[\leftmark]{}


\lfoot[\thepage]{}


\cfoot{}


\rfoot[]{\thepage}


\chapter{Conclusiones y trabajo futuro\label{chap:Conclusiones}}

Se han logrado todos los objetivos marcados durante la planificación
del trabajo:

\CheckedBox{} Revisar el hardware existente.

\CheckedBox{} Revisar el software existente.

\CheckedBox{} Estudiar e implantar en el robot la arquitectura conveniente
para la integración con ROS.

\CheckedBox{} Adaptar o crear los controladores bajo ROS.

\CheckedBox{} Teleoperar el robot con ROS.

\CheckedBox{} Realizar pruebas que permitan el \textbf{control} del
robot.

\CheckedBox{} Generar la documentación.

El número de horas planificadas se ha excedido, debido fundamentalmente
a las dificultades encontradas a la hora de hacer funcionar el hardware
del robot.

En cuanto a propuestas de trabajo futuro se contempla integrar \emph{RESCUER}
con \emph{MoveIt! }tal y como se refleja en la introducción de este
trabajo.

El nivel de satisfacción personal ha sido muy alto.


